{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_027841",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "초피잎튀각"
    },
    "text": "草皮の葉ティガク (초피잎튀각)\n草皮は慶尚道ではゼフィ、全羅道ではゼンピと呼ばれ、北朝鮮ではゾフィと呼ばれます。また、ナムチュやジンチョとも呼ばれることもあります。草皮の木は海抜1000m下の南側地方に主に分布しており、春には美しい花が咲きます。葉は小さいもので、9-11個あり、1〜3cmの大きさをしています。葉に波状の表面があり、中央部には薄い黄緑色の模様があります。葉の下には曲がったとげが対生しており、葉や実の香りがよいです。草皮の葉はキンカンのような爽やかな味わいがあり、スパイスとして活用されることもあります。また、淡水魚料理の生臭さを取り除くためにも用いられます。草皮は食べ物の味を引き立てるだけでなく、野菜の青臭さや淡水魚の生臭さ、肉の臭みなどの雑臭をなくし、食欲をすっきりとさせる効果があります。さらに、消化作用を促進し、各種疾病の予防や治療にも効果的です。漢方薬としても広く使われています。チョピの葉揚げ角は江原道襄陽の伝統料理で、山でたくさん採れるチョピの葉をちぎってもち米糊で煮込んでから乾かし、揚げ物にして利用されます。これは春の食欲がない時におかずとして役立てるためのものです。草皮の葉はきれいに洗って水気を切り、卵、水、でんぷん、小麦粉をやさしく混ぜて衣を作ります。そして、草皮の葉に衣をつけて揚げます。",
    "QA": [
        {
            "question": "草皮は慶尚道では何と呼ばれますか？",
            "answer": "ゼフィ"
        },
        {
            "question": "草皮は全羅道では何と呼ばれますか？",
            "answer": "ゼンピ"
        },
        {
            "question": "草皮は北朝鮮では何と呼ばれますか？",
            "answer": "ゾフィ"
        },
        {
            "question": "草皮の木はどこに主に分布していますか？",
            "answer": "海抜1000m下の南側地方"
        },
        {
            "question": "草皮の葉には何個の葉がありますか？",
            "answer": "9-11個"
        },
        {
            "question": "草皮の葉の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "1〜3cm"
        },
        {
            "question": "草皮の葉の表面にはどんな模様がありますか？",
            "answer": "波状の表面"
        },
        {
            "question": "草皮の葉の中央部には何色の模様がありますか？",
            "answer": "薄い黄緑色"
        },
        {
            "question": "草皮の葉の下には何が対生していますか？",
            "answer": "曲がったとげ"
        },
        {
            "question": "草皮の葉はどんな味わいがありますか？",
            "answer": "爽やかな味わい"
        },
        {
            "question": "草皮はどのように活用されますか？",
            "answer": "スパイスとして活用されるほか、淡水魚料理の生臭さを取り除くためにも使用されます"
        },
        {
            "question": "草皮はどのような効果がありますか？",
            "answer": "食欲をすっきりとさせる効果があり、消化作用を促進し、各種疾病の予防や治療にも効果的です"
        },
        {
            "question": "草皮はどのように料理に活用されますか？",
            "answer": "チョピの葉揚げ角などの料理に使われます"
        },
        {
            "question": "チョピの葉揚げ角はどのような料理ですか？",
            "answer": "山でたくさん採れる草皮の葉をちぎってもち米糊で煮込んでから乾かし、揚げ物にして利用されます"
        },
        {
            "question": "草皮の葉を揚げるためにはどのような手順がありますか？",
            "answer": "草皮の葉を洗って水気を切り、衣を作り、草皮の葉に衣をつけて揚げます"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 416,
        "QA": 379
    }
}